const questions: Array<QuestionType> = [
  {
    question: 'אֵת',
    answers: ['bij', 'met'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'בּדל',
    answers: ['hij scheidde zich af', 'hij zonderde zich af', 'hij werd afgezonderd'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'בָּנָה',
    answers: ['hij bouwde', 'hij hield in stand', 'hij bouwde weer op'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'בּקשׁ',
    answers: ['hij zocht', 'hij vroeg', 'hij eiste', 'hij eiste op'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'בַּרְזֶל',
    answers: ['ijzer'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'דּבר',
    answers: ['hij sprak'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'זָכָר',
    answers: ['man', 'mannelijk'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'כֹּהֵן',
    answers: ['priester'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'כֶּרֶם',
    answers: ['wijngaard'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'כָּרַת',
    answers: ['hij sneed af', 'hij sloot een verbond'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'מִין',
    answers: ['soort'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'מִלְחָמָה',
    answers: ['oorlog', 'strijd'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'נְחֹשֶׁת',
    answers: ['koper', 'brons'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'נְקֵבָה',
    answers: ['vrouw', 'vrouwelijk'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'עָנָן',
    answers: ['wolk', 'wolkendek'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'פַּר',
    answers: ['jonge stier', 'var'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'קֶרֶב',
    answers: ['binnenste'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'אַיִל',
    answers: ['ram'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'בּוֹא',
    answers: ['hij kwam', 'hij trad in', 'hij ging in', 'hij ging onder', 'hij kwam binnen'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'זָכַר',
    answers: ['hij herinnerde zich', 'hij dacht aan'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'חָיָה',
    answers: ['hij leefde', 'hij leefde op', 'hij herstelde'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'מָשַׁל',
    answers: ['hij heersde'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'עֶבֶד',
    answers: ['dienaar', 'knecht', 'slaaf'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'עָבַר',
    answers: ['hij stroomde over', 'hij ging voorbij', 'hij ging langs', 'hij ging verder', 'hij stak over'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'עוֹלָם',
    answers: ['eeuwigheid'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'קוּם',
    answers: ['hij stond op', 'hij kwam overeind'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שָׂפָה',
    answers: ['lip', 'taal', 'oever', 'rand'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שָׁאַל',
    answers: ['hij vroeg'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שָׁבַר',
    answers: ['hij brak', 'hij brak in stukken'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שׁוּב',
    answers: ['hij keerde om','hij keerde zich om', 'hij deed opnieuw', 'hij bekeerde zich'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שׁוֹפָר',
    answers: ['sjofar', 'ramshoorn'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שָׁכַח',
    answers: ['hij vergat'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שָׁפַט',
    answers: ['hij sprak recht', 'hij velde een oordeel', 'hij richtte'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'תָּמִיד',
    answers: ['duur', 'bestendigheid', 'voortdurend', 'permanent'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'תְּפִלָּה',
    answers: ['gebed', 'lofzang'],
    type: 'woordenschat'
  }
]
const lesson13Vocabulary: LessonType = {
  id: 'lesson13-vocabulary',
  name: 'Les 13 – Woordenschat',
  type: 'woordenschat',
  active: false,
  questions
}
export default lesson13Vocabulary
